---
title: 新的博客，新的开始
date: 2021-02-18
sidebar: 'auto'
categories:
 - Talks
tags:
 - 生活
---

# 新的博客，新的开始

新的博客前台使用Vuepress搭建，后台使用Docker+Nginx的组合拳，并用Jenkins实现了自动化构建。

我只需要在本地push到我的git仓库，Jenkins就会自动更新网页。

尽管此过程耗费了我大量的精力去阅读晦涩的文档和反复的尝试，但获得新知本身是件值得的事。

接下来我会写一篇文章记录这整个实现过程，供参考。

从今年开始，写博客将成为我的一项必修计划。

初步规划是这样的：

今年的主要技术栈将以原生JS为主，其次是Vue和CSS。Node、Py、浏览器相关知识也会偶有涉及。

遇到值得一提的剪辑技术和PS技巧也会不吝提笔。

当然，我也会记录一些生活中的趣事或想法，分享一些好看的照片。

期待我的2021...

<img :src="$withBase('/imgs/talks/二仙桥.jpg')" alt="到二仙桥不必走成华大道" width="30%" height="30%">
<!-- !['到二仙桥'](../二仙桥.jpg "到二仙桥不必走成华大道") -->